# 卖stockx/goat以及提现换汇
很多小伙伴应该注意到了unc 国外平台价格明显好于国内，那么如何卖stockx和goat呢？又如果提现和换汇呢？下面是简单的教程。  
大部分人都没有卖绿x/goat的经验，或者说不满足部分条件。一个是代发，即转运代发绿x。另一个是收钱账户以及提现。
1. 关于代发，如果你在用大转运，其实可以用他们的退货服务来当做代发。如果你在用其他的转运，大部分应该都有代发服务了，自己选择就好。
2. 关于收钱和提现。stockx和goat都可以用bank account(checking)或者us pp来收款。us bank account 应该大部分人没有，但是us pp应该很多人都有。pp可以用来收钱，但是在没有ssn认证的情况，收太多可能就被风控或者封号啥的，而且us pp你没有ssn 认证也无法转账，余额只能提现，提现又需要关联bank account。  
所以bank account 才是刚需，那么现在就有一个足不出户，不需要任何成本的方法获取us bank account的方式。  
**万里汇**--蚂蚁集团(就阿里爸爸家那个)旗下的跨境电商解决方案  
`官网：https://www.worldfirst.com.cn/ 邀请码：WF-1v00002kaOC0`  
注册可以直接通过支付宝认证注册，秒通过。
注册完成之后登陆，点击左侧的货币账户--申请货币账户--选择币种（欧洲绿x选GBP或者EUR，取决于你发货的国家），账户名称随便写都可以。  
申请好了货币账户之后，返回点击你申请的货币账户，里面的信息就是你的银行账号信息。   
3. 使用万里汇的账号来收钱和提现。  
    拿stockx来说，（由于stockx现在换成了hyperwallet作为收款和提现平台，同时有了对银联卡的支持，所以并不是必须us bank account了。）  
    登录账号之后在my account--setting，往下拉到payout info，点edit，会跳转到hyperwallet网站。  
    点击payout，add payout method。  
    - 如果你想直接提到国内的银行账户上，需要在上面的country选择China，然后点bank account点continue，然后输入你的存蓄卡相关信息add即可。
    - 如果你想用万里汇收款，直接选united states下面的bank account，然后输入万里汇给出的ABA Routing Number和Account Number，account type 选checking。然后随意输入一个remember as 并点上agree tos点continue就可以了。

    这样你的绿x账号和银行账号就绑定了，后续卖东西通过验证之后绿x就会直接通过ach的方式打钱到那个账号。
    *说明一下上面两种方式都会有一些汇率损失，大概都在0.3%左右*    

    goat 提现账号设置和绿x 差不多，自己摸索一下。但是goat前面5单需要拍照，比较麻烦。这里可以在得物买极速仓的鞋子，然后us那边买同码的鞋子5双，在拍照上架完之后，极速仓的鞋子是可以7天无理由退的。累计到100卖家积分之后就可以直接上架了。goat的钱是留在积分账户里的，你可以累积多点一次性提出来，手续费2.9%。

4. 最后是换汇提现，由于万里汇是蚂蚁的，所以理所当然和支付宝互通，很友好，直接搜索万里汇小程序登录之后，货币账户里面会显示你的余额，就是stockx或者goat打过来的钱，然后直接提现就好了，实时汇率，手续费0.3%，非常方便
